{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023113",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "순천 선암사 대각국사 의천 진영"
    },
    "text": "順天仙岩寺大覚国師義川陣営 (순천 선암사 대각국사 의천 진영)\\n\n全羅南道順天市承州邑竹鶴里48-1番地仙岩寺\\n\n1990年9月20日には、この作品が宝物に指定されました。その大きさは110.2×144cmです。1805年（純祖5年）に、道日比丘によって製作されました。この作品は、全羅南道順天市仙岩寺に所蔵されているもので、高麗文宗の四男である大覚国師義天の肖像画です。 この作品は、絹に彩色されており、全身を左に向けた椅子に座っています。当時の典型的な構図法を示しています。彼は黒い細身の装飾的な椅子に座り、左手では長い柱状の子を軽く握り、右手では短い珠を手首にかけたまま椅子の取っ手を握っています。彼は思索にふけった目つきと広い額、大きな鼻と口、固く閉じた口を持ち、太い首と頼もしい体格で、緑色の長蛇を着て紅色の歌詞を羽織っています。この作品は、画記によると以前の陣営が継承され、1805年に画師道一碑区によって修復されたものです。製作年代と確かな由来があり、恵根の長文の賛が記録されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この作品は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1990年9月20日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この作品はどの寺に所蔵されていますか？",
            "answer": "この作品は全羅南道順天市仙岩寺に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この作品は誰によって製作されましたか？",
            "answer": "この作品は道日比丘によって製作されました。"
        },
        {
            "question": "この作品はどのような構図法を示していますか？",
            "answer": "この作品は当時の典型的な構図法を示しています。"
        },
        {
            "question": "この作品の大きさは何ですか？",
            "answer": "この作品の大きさは110.2×144cmです。"
        },
        {
            "question": "この作品の被写体は誰ですか？",
            "answer": "この作品の被写体は大覚国師義天です。"
        },
        {
            "question": "大覚国師義天は何人目の王子ですか？",
            "answer": "大覚国師義天は高麗文宗の四男です。"
        },
        {
            "question": "この作品はどのように彩色されていますか？",
            "answer": "この作品は絹に彩色されています。"
        },
        {
            "question": "大覚国師義天はどのような服装をしていますか？",
            "answer": "大覚国師義天は緑色の長蛇を着て紅色の歌詞を羽織っています。"
        },
        {
            "question": "この作品は誰によって修復されましたか？",
            "answer": "この作品は画師道一碑区によって修復されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 332,
        "QA": 295
    }
}